%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Obere Titelmakros. Editieren Sie diese Datei nur, wenn
% Sie sich ABSOLUT sicher sind, was Sie da tun!!!
% (Z.B. zum Abaendern der BA-Vorlage in eine MA-Vorlage)
% Uni Duesseldorf
% Lehrstuhl fuer Datenbanken und Informationssysteme
% Version 2.2 -- 2.3.2010
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\AN}{twoside}
\newcommand{\AUS}{}

%% Die folgenden auskommentierten Optionen dienen der automatischen
%% Erkennung des Latex-Kompilers und dem Setzen der davon abhängigen
%% Einstellungen. Bei Problem z.B. mit dem Einbinden von verschiedenen
%% Grafiktypen bei Verwendung von PdfLatex oder Latex, einfach die
%% verschiedenen \usepackage(s) ausprobieren. (Mit diesen Einstellungen
%% funktionierte diese Vorlage bei der Verwenundg von latex.exe als
%% Kompiler bei den meisten Studierenden.)

\documentclass[11pt,a4paper, \zweiseitig]{article}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{palatino} % palatino Schriftart
\usepackage[nottoc]{tocbibind}
\usepackage[T1]{fontenc} %fuer richtige Trennung bei Umlauten
\usepackage{fancybox} % fuer die Rahmen
\usepackage{shortvrb}
\usepackage{ifthen}
\ifthenelse{\equal{\sprache}{deutsch}}{\usepackage[ngerman]{babel}}{}

\usepackage{a4wide} % ganze A4 Weite verwenden
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref} %anklickbares Inhaltsverzeichnis

% Massangaben fuer die Arbeit
\setlength{\textwidth}{15cm}

\setlength{\oddsidemargin}{35mm}
\setlength{\evensidemargin}{25mm}

\addtolength{\oddsidemargin}{-1in}
\addtolength{\evensidemargin}{-1in}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Persönliche Erweiterungen der Vorlage %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Packages
\usepackage{float} % Figure [H] option
\usepackage{amsmath} %\text{}-Command for text in mathmode
\usepackage[newfloat=true]{minted}
\usemintedstyle{friendly}

% Commands
\newcommand{\inputchapter}[1]{\input{chapters/#1}}
\newcommand{\textoverline}[1]{$\overline{\text{#1}}$}
\newcommand{\keyword}[1]{\textit{#1}} % For highlighting keywords from code (e.g. variable names)
\newcommand{\term}[1]{\textit{#1}} % For highlighting special terms (e.g. names)
\newcommand{\inlinecode}[1]{\mintinline[breaklines=true]{javascript}{#1}}
\newcommand{\betweenlinecode}[1]{\begin{center}
	\mint[breaklines=true]{javascript}{#1}
\end{center}}
\newminted[mintdefault]{javascript}{breaklines=true, fontsize=\footnotesize}
\newmintedfile[mintdefaultinput]{javascript}{breaklines=true, fontsize=\footnotesize}

% Configuration of listing-environment
%\RecustomVerbatimEnvironment{Verbatim}{BVerbatim}{} % Disable verbatim environment for centered listings
%\renewcommand\listingscaption{Codebeispiel} % Name for captions in the listing float, if newfloat wasn't used
\providecommand*{\listingautorefname}{Codebeispiel} % Name for referencing the label in \autoref command
\SetupFloatingEnvironment{listing}{listname=Verzeichnis der Codebeispiele} % requires newfloat=true
\SetupFloatingEnvironment{listing}{name=Codebeispiel} % requires newfloat=true

%\widowpenalty10000
%\clubpenalty10000

\begin{document}
\pagestyle{headings}

\sloppy % LaTeX ist dann nicht so streng mit der Silbentrennung

\parindent0mm
\parskip0.5em

{
\textwidth170mm 
\oddsidemargin30mm 
\evensidemargin30mm 
\addtolength{\oddsidemargin}{-1in}
\addtolength{\evensidemargin}{-1in}

\parskip0pt plus2pt

\begin{titlepage}
\vspace*{-1.5cm}
  \raisebox{17mm}{
    \begin{minipage}[t]{70mm}
      \begin{center}
        %\selectlanguage{german}
        {\Large INSTITUT FÜR INFORMATIK\\}
        {\normalsize
          Datenbanken und Informationssysteme\\
        }
        \vspace{3mm}
        {\small Universitätsstr. 1 \hspace{5ex} D--40225 Düsseldorf\\}
     \end{center}
    \end{minipage}
  }
  \hfill
  \includegraphics[width=130pt]{img/HHU_Logo}
  \vspace{14em}

% Titel
  \begin{center}
      	\baselineskip=55pt
    	\textbf{\huge \titel}
  	 	\baselineskip=0 pt
   \end{center}

\vfill

% Autor
  \begin{center}
    \textbf{\Large
      \bearbeiter
    }
  \end{center}

  \vspace{35mm}
 
  \begin{center}
    {\Large \arbeit}

    \vspace{2em}

    \begin{tabular}[t]{ll}
      Beginn der Arbeit:& \beginndatum \\
      Abgabe der Arbeit:& \abgabedatum \\
      Gutachter:         & \erstgutachter \\
                         & \zweitgutachter \\
    \end{tabular}
  \end{center}

\end{titlepage}

}

\clearpage
\begin{titlepage}
  ~                % eine leere Seite hinter dem Deckblatt
\end{titlepage}
\clearpage
\begin{titlepage}
\vspace*{\fill}

\section*{Erklärung}

Hiermit versichere ich, dass ich diese \arbeit~
selbstständig verfasst habe. Ich habe dazu keine anderen als die
angegebenen Quellen und Hilfsmittel verwendet.

\vspace{25 mm}

\begin{tabular}{lc}
Düsseldorf, den \abgabedatum \hspace*{2cm} & \underline{\hspace{6cm}}\\
& \bearbeiter
\end{tabular}

\vspace*{\fill}
\end{titlepage}

% Leerseite bei zweiseitigem Druck
\ifthenelse{\equal{\zweiseitig}{twoside}}{\clearpage\begin{titlepage}
~\end{titlepage}}{}

\clearpage
\begin{titlepage}

\inputchapter{00_Zusammenfassung}
\vspace*{\fill}
\end{titlepage}

% Leerseite bei zweiseitigem Druck
\ifthenelse{\equal{\zweiseitig}{twoside}}
  {\clearpage\begin{titlepage}~\end{titlepage}}{}

\clearpage \setcounter{page}{1}
\pagenumbering{roman}
\setcounter{tocdepth}{2}
\tableofcontents

\clearpage

% Leere Seite, falls Inhaltsverzeichnis mit ungerader Seitenzahl und 
% doppelseitiger Druck
\ifthenelse{ \( \equal{\zweiseitig}{twoside} \and \not \isodd{\value{page}} \)}
	{\pagebreak \thispagestyle{empty} \cleardoublepage}{\clearpage}